{"format_version": "smf-1-thread", "url": "http://750mm.pl/index.php?topic=4001.0", "id": 4001, "title": "Ukrai\u0144skie Zakarpacie", "viewed": 73270, "path": ["\u015awiat kolejek w\u0105skotorowych", "FORA KOLEJOWE", "W\u0105ski tor za granic\u0105"], "posts": [{"postid": 55900, "date": "02 Sierpnia 2012, 00:08:23", "body": "Trzeba si\u0119 spieszy\u0107 by zobaczy\u0107.......<br /><br /><a href=\"http://www.facebook.com/pages/%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96-%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%96%D0%B9%D0%BA%D0%B8-Friends-Borzhava-narrow-gauge-railway/259271544110401\" target=\"_blank\">http://www.facebook.com/pages/%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96-%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97-%D0%B2%D1%83%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%96%D0%B9%D0%BA%D0%B8-Friends-Borzhava-narrow-gauge-railway/259271544110401</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=1057;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 58366, "date": "07 Stycznia 2013, 10:54:01", "body": "W\u0119gierska kolejowa impreza dla ziomk\u00f3w z ukrai\u0144skiego Beregowe by\u0142a dla nas impulsem do wyjazdu na Ukrain\u0119. Wyjazd ostatecznie przekszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w normalne 2-tygodniowe wakacje z k\u0105pielami w Morzu Czarnym w Odessie, za to w imprezie nie uczestniczyli\u015bmy &#8211; z\u0142apali\u015bmy jedynie sk\u0142ad w kilku miejscach podczas powrotu do Beregowe.<br />Istniej\u0105ca &#8222;sie\u0107&#8221; w\u0105skotorowa przypomina liter\u0119 T, z Beregowe po lewej zachodniej stronie, Irszaw\u0105 po prawej stronie, Winograd\u00f3w na dole i Chmielnikiem na \u015brodku, na po\u0142\u0105czeniu.<br /><br />W Winogradowie poci\u0105g wje\u017cd\u017ca na plac na ty\u0142ach dworca kolejowego. St\u0105d mo\u017cna pojecha\u0107 dalej w \u015bwiat po szerokim torze, tyle \u017ce po\u0142\u0105czenia s\u0105 skomunikowane z w\u0105skim torem inaczej (w\u0105ski odje\u017cd\u017ca rozk\u0142adowo&nbsp; tu\u017c przed przyjazdem szerokiego a potem oczywi\u015bcie wraca tu\u017c po odje\u017adzie szerokiego). Prawdopodobnie uznano \u017ce mieszka\u0144cy wiosek wzd\u0142u\u017c w\u0105skiego nie maj\u0105 potrzeby udawa\u0107 si\u0119 dalej ni\u017c do stolicy rejonu. Miejsce to kipi ruchem w ka\u017cd\u0105 niedziel\u0119 &#8211; na targ rozk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 wok\u00f3\u0142 i na w\u0105skich torach przyje\u017cd\u017caj\u0105 nawet samochody z Mo\u0142dowy. Klimaty indyjskie osi\u0105gaj\u0105 apogeum o 13.03 gdy odje\u017cd\u017ca poci\u0105g do Chmielnika; o 15.30 gdy sk\u0142ad wraca, na placu tylko wiatr przegania \u015bmieci.<br /><br />Chmielnik jest dla mnie miejscem magicznym bo nigdy nie uda\u0142o mi si\u0119 tam dotrze\u0107. Nie da si\u0119 tam dojecha\u0107 samochodem &#8211; tylko poci\u0105giem albo piechot\u0105 kilometr od najbli\u017cszej miejscowo\u015bci. Na stacji s\u0105 pomieszczenia socjalne dla maszynist\u00f3w a pod mostem na przep\u0142ywaj\u0105cej obok Bor\u017cawie mo\u017cna latem si\u0119 k\u0105pa\u0107. <br /><br />W Beregowe znajduj\u0105 si\u0119 warsztaty&nbsp; a lokomotywy podobno je\u017cd\u017c\u0105 co dwie doby noc\u0105 z Chmielnika w celu zatankowania. Nie utrzymywany jest ruch pasa\u017cerski i w og\u00f3le w ci\u0105gu dnia trudno jest na tym odcinku spotka\u0107 jaki\u015b poci\u0105g. Nie ma ju\u017c w\u0105skich tor\u00f3w do dworca &#8222;szerokotorowego&#8221; w Beregowe, za to szeroki tor dochodzi kilkusetmetrow\u0105 bocznic\u0105 do &#8222;w\u0105skich&#8221; warsztat\u00f3w. <br /><br />Do Irszawy mo\u017cna dojecha\u0107 w\u0105skim dwa razy w tygodniu: w poniedzia\u0142ki i czwartki rano. Po kilku minutach manewr\u00f3w sk\u0142ad jakby wstydliwie wraca do Chmielniku by pojawi\u0107 si\u0119 ponownie w Irszawie za kilka dni. Co ciekawe kasa biletowa (elegancka, z poczekalni\u0105, piecem kaflowym, rozk\u0142adem jazdy) pracuje chyba 7 dni w tygodniu &#8211; w ka\u017cdym razie w niedziel\u0119 p\u00f3\u017anym&nbsp; popo\u0142udniem by\u0142a otwarta... Obok stacji b\u0142yszczy kopu\u0142ami cerkiew. <br /><br />A tutaj s\u0105 zdj\u0119cia: <br /><a href=\"https://picasaweb.google.com/101264624687458094068/UAVinohradovBeregove2012?authkey=Gv1sRgCJaYqfaOwO2_0QE#\" target=\"_blank\">https://picasaweb.google.com/101264624687458094068/UAVinohradovBeregove2012?authkey=Gv1sRgCJaYqfaOwO2_0QE#</a>", "signature": "", "user": "bastionn", "userid": 357, "avatar": "", "edited": "", "score": "+5", "attachments": [], "userinfo": ["Mechanik", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 171 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 59070, "date": "21 Lutego 2013, 15:20:50", "body": "Filmik z jutuby: TU-2 z p\u0142ugiem SO-750 oczyszcza szlak od strony Irszawy. Autor filmu Szandor Sztec zamie\u015bci\u0142 sporo film\u00f3w komunikacyjnych (w\u0105skotor\u00f3wki - w tym przemys\u0142owe, szerok tor, tramwaje) ze swojej rodzimej Ukrainy.<br /><table class=\"maeva\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" border=\"0\" style=\"width: 800px\" id=\"sae1\"><tr><td style=\"width: 800px; height: 475px\" colspan=\"2\" id=\"saeva1\"><div id=\"aevid1\"></div><script type=\"text/javascript\"><!-- // --><![CDATA[var oldLoad = window.onload;window.onload = function() { if (typeof(oldLoad) == \"function\") oldLoad(); aevacopy(); }swfobject.embedSWF(\"http://www.youtube.com/v/PiCHLtVfj-s&rel=0&fs=1&showinfo=0\", \"aevid1\", \"800\", \"475\", \"9\", aeinst, {}, aevams, {id:\"aevawi1\"});// ]]></script></td></tr><tr><td class=\"aeva_t\"><a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=PiCHLtVfj-s\" target=\"_blank\" class=\"aeva_link bbc_link new_win\">TU2 with snowplough SO-750 / &#1058;&#1059;2 &#1089;&#1086; &#1089;&#1085;&#1077;&#1075;&#1086;&#1086;&#1095;&#1077;&#1089;&#1090;&#1080;&#1090;&#1077;&#1083;&#1077;&#1084; &#1057;&#1054;-750</a></td><td class=\"aeva_q\" id=\"aqc1\"><a href=\"javascript:aevatq(0, 1, 640, 385);\" title=\"-\">Ma\u0142e</a> |<a href=\"javascript:aevatq(1, 1, 800, 475);\" class=\"aeva_dq\" title=\"+\">Du\u017ce</a></td></tr></table>", "signature": "", "user": "bastionn", "userid": 357, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": [], "userinfo": ["Mechanik", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 171 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 62546, "date": "06 Sierpnia 2013, 23:15:27", "body": "\u015awi\u0119to kolejki w\u0105skotorowej.<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">4 &#1089;&#1077;&#1088;&#1087;&#1085;&#1103; 2013 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091;&#1084; &#1074;&#1110;&#1076;&#1073;&#1091;&#1076;&#1077;&#1090;&#1100;&#1089;&#1103; &#1090;&#1091;&#1088; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1102; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1086;&#1102; - &#1094;&#1077; &#1097;&#1086;&#1088;&#1110;&#1095;&#1085;&#1072; &#1077;&#1082;&#1089;&#1082;&#1091;&#1088;&#1089;&#1110;&#1103; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075;&#1086;&#1084; &#1076;&#1086;&#1083;&#1080;&#1085;&#1086;&#1102; &#1088;&#1110;&#1095;&#1082;&#1080; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1072; &#1074;&#1110;&#1076; &#1089;&#1090;&#1072;&#1085;&#1094;&#1110;&#1111; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;&#1072;&#1085;&#1094;&#1110;&#1111; &#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; &#1076;&#1077; &#1085;&#1072; &#1076;&#1086;&#1083;&#1086;&#1085;&#1110; &#1084;&#1072;&#1083;&#1100;&#1086;&#1074;&#1085;&#1080;&#1095;&#1086;&#1075;&#1086; &#1082;&#1088;&#1072;&#1102; &#1075;&#1086;&#1090;&#1091;&#1102;&#1090;&#1100;&#1089;&#1103; &#1041;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1095;-&#1075;&#1091;&#1083;&#1103;&#1096; &#1087;&#1110;&#1082;&#1085;&#1110;&#1082; &#1073;&#1110;&#1083;&#1103; &#1079;&#1072;&#1083;&#1110;&#1079;&#1085;&#1080;&#1095;&#1085;&#1086;&#1075;&#1086; &#1072;&#1088;&#1086;&#1095;&#1085;&#1086;&#1075;&#1086; &#1084;&#1086;&#1089;&#1090;&#1091;,&#1097;&#1086; &#1087;&#1077;&#1088;&#1077;&#1090;&#1080;&#1085;&#1072;&#1108; &#1089;&#1090;&#1110;&#1082; &#1088;&#1110;&#1095;&#1086;&#1082; &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1082;&#1080; &#1090;&#1072; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1080;. &#1062;&#1100;&#1086;&#1075;&#1086; &#1088;&#1086;&#1082;&#1091; &#1087;&#1086;&#1076;&#1086;&#1088;&#1086;&#1078; &#1074;&#1110;&#1076;&#1073;&#1091;&#1074;&#1072;&#1108;&#1090;&#1100;&#1089;&#1103; &#1079;&#1072; &#1086;&#1088;&#1075;&#1072;&#1085;&#1110;&#1079;&#1072;&#1094;&#1110;&#1111; &#1087;&#1072;&#1085;&#1072; &#1049;&#1086;&#1089;&#1080;&#1087; &#1043;&#1072;&#1083;&#1072;&#1081;&#1076;&#1080; - &#1075;&#1086;&#1083;&#1086;&#1074;&#1080; &#1043;&#1054; &quot;&#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; -900 &#1088;&#1086;&#1082;&#1110;&#1074;&quot;, &#1090;&#1072; &#1058;&#1110;&#1073;&#1086;&#1088;&#1072; &#1041;&#1072;&#1095;&#1080;&#1085;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1075;&#1086; &#1079; &#1058;&#1086;&#1074;&#1072;&#1088;&#1080;&#1089;&#1090;&#1074;&#1072; &#1087;&#1088;&#1080;&#1093;&#1080;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;&#1110;&#1074; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1086;&#1082; &#1059;&#1075;&#1086;&#1088;&#1097;&#1080;&#1085;&#1080;. </div><br />Przygody na szlaku:<br />Lokomotywa &quot;zion\u0119\u0142a ogie\u0144&quot; na wszystkie strony - dwa wiadra wody do zbiornika pomog\u0142y wygasi\u0107 p\u0142omie\u0144.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "Ostatnia zmiana: 06 Sierpnia 2013, 23:23:35 wys\u0142ane przez a cygan", "score": "+2", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=2126;image", "http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=2128;image", "http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=2130;image", "http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=2132;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68373, "date": "08 Maja 2014, 22:30:21", "body": "<div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">10 &#1090;&#1088;&#1072;&#1074;&#1085;&#1103; 2014 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091; &#1084;&#1080; &#1088;&#1086;&#1079;&#1087;&#1086;&#1095;&#1080;&#1085;&#1072;&#1108;&#1084;&#1086; &#1087;&#1088;&#1086;&#1077;&#1082;&#1090; &#171;&#1057;&#1091;&#1073;&#1086;&#1090;&#1085;&#1110; &#1090;&#1091;&#1088;&#1080; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1086;&#1102;&#187;! &#1055;&#1110;&#1089;&#1083;&#1103; &#1087;&#1077;&#1088;&#1077;&#1088;&#1074;&#1080; &#1074; 10 &#1084;&#1110;&#1089;&#1103;&#1094;&#1110;&#1074; &#1087;&#1072;&#1089;&#1072;&#1078;&#1080;&#1088;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1075;&#1086; &#1088;&#1091;&#1093;&#1091; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;. &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072; &#1082;&#1086;&#1078;&#1085;&#1086;&#1111; &#1089;&#1091;&#1073;&#1086;&#1090;&#1080; &#1086; 10:07 &#1079;&#1110; &#1089;&#1090;. &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072; &#1073;&#1091;&#1076;&#1077; &#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1083;&#1103;&#1090;&#1080;&#1089;&#1103; &#1089;&#1087;&#1077;&#1094;&#1110;&#1072;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1081; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;. &#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1110;&#1074;. &#1058;&#1072;&#1082;&#1072; &#1076;&#1086;&#1084;&#1086;&#1074;&#1083;&#1077;&#1085;&#1110;&#1089;&#1090;&#1100; &#1076;&#1086;&#1089;&#1103;&#1075;&#1085;&#1091;&#1090;&#1072; &#1079; &#1059;&#1082;&#1088;&#1079;&#1072;&#1083;&#1110;&#1079;&#1085;&#1080;&#1094;&#1077;&#1102;, &#1087;&#1110;&#1076;&#1090;&#1088;&#1080;&#1084;&#1082;&#1091; &#1087;&#1088;&#1086;&#1077;&#1082;&#1090;&#1091; &#1085;&#1072;&#1076;&#1072;&#1083;&#1080; &#1043;&#1054; &#171;&#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1072; &#1110;&#1085;&#1110;&#1094;&#1110;&#1072;&#1090;&#1080;&#1074;&#1072;&#187; &#1090;&#1072; &#1090;&#1086;&#1074;&#1072;&#1088;&#1080;&#1089;&#1090;&#1074;&#1086; Verein Ostgleis ! &#1047;&#1072;&#1087;&#1088;&#1086;&#1096;&#1091;&#1108;&#1084;&#1086;!<br /><br />On 10 May 2014 we begin the project &quot;Saturdays tours by narrow gauge railway&quot;! A special train will depart every Saturday at 10:07 AM from Irshava to Vynohradiv after a 10 months break of passenger traffic. The agreement reached with Ukrzaliznytsia (Ukrainian Railways) and the project suppored by NGO &quot;Borzhavska Initiative&quot; and society &quot;Verein Ostgleis&quot;! Welcome!</div><br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68446, "date": "13 Maja 2014, 22:42:07", "body": "Rozpocz\u0119to realizacj\u0119 imprezy koleg\u00f3w z kolejki bor\u017cawskiej - &quot;Sobotnie wycieczki w\u0105skotor\u00f3wk\u0105&quot;!<br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway?fref=nf\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway?fref=nf</a><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=2942;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68686, "date": "28 Maja 2014, 21:00:29", "body": "<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=o8gUhStRuW4&amp;feature=em-subs_digest\" target=\"_blank\">https://www.youtube.com/watch?v=o8gUhStRuW4&amp;feature=em-subs_digest</a>", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 68690, "date": "28 Maja 2014, 21:59:05", "body": "Kolejka w Wygodzie to nie Zakarpacie, to dawne &quot;nasze&quot; tereny - oko\u0142o 30 km od Stryja.<br />Faktem jest \u017ce jedzie si\u0119 za Mizu\u0144 i wida\u0107 Karpaty, ale z &quot;naszej&quot; strony.<br />Jednak zastanawia mnie widok drugiej flagi na lokomotywie, na Zakarpaciu nie wieszano na kolejce flag w\u0119gierskich, mimo \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 m\u00f3wi po w\u0119giersku.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68691, "date": "28 Maja 2014, 22:14:34", "body": "Jest dost\u0119pna gdzie\u015b mapka z lokalizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych kolejek w\u0105skotorowych na Ukrainie?", "signature": "To jest przekaz.", "user": "Ptr", "userid": 795, "avatar": "http://kalito.webd.pl/750mm/avatars/user/avatar_795.jpg", "edited": "", "score": "+1", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1106 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "FPKW", "<a href=\"http://www.facebook.com/kolejka\" target=\"_blank\" title=\"Ja na Facebooku\"><img border=\"0\" src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/facebook.gif\" alt=\"kolejka\"></a> ", "<a href=\"http://kolejrogowska.pl/\" title=\"Kolej Rogowska\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 68695, "date": "28 Maja 2014, 23:11:51", "body": "aktualne, czy przedwojenne?", "signature": "", "user": "aronek", "userid": 1540, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 310 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68696, "date": "29 Maja 2014, 01:54:20", "body": "Najlepiej to wszystkie, z podzia\u0142em na ich stan <img src=\"http://kalito.webd.pl/750mm/Smileys/default/cheesy.gif\" alt=\"Chichot\" border=\"0\" /><br />Ale jak si\u0119 nie ma co si\u0119 lubi, to chocia\u017c te istniej\u0105ce.", "signature": "To jest przekaz.", "user": "Ptr", "userid": 795, "avatar": "http://kalito.webd.pl/750mm/avatars/user/avatar_795.jpg", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1106 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "FPKW", "<a href=\"http://www.facebook.com/kolejka\" target=\"_blank\" title=\"Ja na Facebooku\"><img border=\"0\" src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/facebook.gif\" alt=\"kolejka\"></a> ", "<a href=\"http://kolejrogowska.pl/\" title=\"Kolej Rogowska\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 68697, "date": "29 Maja 2014, 05:14:55", "body": "<div class=\"quoteheader\"><a href=\"http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;topic=4001.msg68690#msg68690\">Cytat: a cygan on 28 Maja 2014, 21:59:05</a></div><div class=\"quote\">Kolejka w Wygodzie to nie Zakarpacie, to dawne &quot;nasze&quot; tereny - oko\u0142o 30 km od Stryja.<br /></div>Nie chcia\u0142em zak\u0142ada\u0107 nowego w\u0105tku. Wg Kolegi Szandora to ostatnia dzia\u0142aj\u0105ca na Ukrainie kolejka le\u015bna z ostatnimi je\u017cd\u017c\u0105cymi lokomotywami TU4", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 68713, "date": "29 Maja 2014, 21:52:48", "body": "<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Jest dost\u0119pna gdzie\u015b mapka z lokalizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych kolejek w\u0105skotorowych na Ukrainie?</div><br />Wg mojej wiedzy:<br />- kolejka na Polesiu, opisana na blogu:<br /><a href=\"http://www.poleskitramwaj.bloog.pl/\" target=\"_blank\">http://www.poleskitramwaj.bloog.pl/</a><br />- kolejka na Zakarpaciu, opisana przez &quot;bastionn&quot;-a<br /><a href=\"http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;topic=4001.0\" target=\"_blank\">http://750mm.pl/index.php?topic=4001.0</a><br />- kolejka na Podolu, opisana te\u017c przez &quot;bastionn&quot;-a<br /><a href=\"http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;topic=3834.0\" target=\"_blank\">http://750mm.pl/index.php?topic=3834.0</a><br />- kolejka w Wygodzie, opisana na blogu:<br />&nbsp;<a href=\"http://staraciuchcia.bloog.pl/kat,0,m,8,r,2010,index.html?smoybbtticaid=612d05\" target=\"_blank\">http://staraciuchcia.bloog.pl/kat,0,m,8,r,2010,index.html?smoybbtticaid=612d05</a><br />To s\u0105 &quot;normalne&quot; kolejki w\u0105skotorowe.<br />Do tego dochodzi osiem czynnych kolejek dzieci\u0119cych, z kt\u00f3rych dot\u0105d odwiedzi\u0142em cztery:<br />Lw\u00f3w, \u0141uck, R\u00f3wne i Kij\u00f3w. <br /><a href=\"http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;topic=3567.0\" target=\"_blank\">http://750mm.pl/index.php?topic=3567.0</a><br /><a href=\"http://staraciuchcia.bloog.pl/kat,0,page,2,index.html\" target=\"_blank\">http://staraciuchcia.bloog.pl/kat,0,page,2,index.html</a><br />Pozosta\u0142e kolejki dzieci\u0119ce s\u0105 na wschodzie i w obecnej sytuacji nie wiem czy na nie pojad\u0119.<br />Jeszcze to wszystko mo\u017cna zobaczy\u0107 na stronie:<br /><a href=\"http://kolej.darlex.pl/1216-ukrainskie-waskotorowki\" target=\"_blank\">http://kolej.darlex.pl/1216-ukrainskie-waskotorowki</a><br /><br /><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "Ostatnia zmiana: 29 Maja 2014, 22:12:37 wys\u0142ane przez a cygan", "score": "+3", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68714, "date": "29 Maja 2014, 22:34:03", "body": "O! dzi\u0119ki <img src=\"http://kalito.webd.pl/750mm/Smileys/default/smiley.gif\" alt=\"\" border=\"0\" />", "signature": "To jest przekaz.", "user": "Ptr", "userid": 795, "avatar": "http://kalito.webd.pl/750mm/avatars/user/avatar_795.jpg", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1106 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "FPKW", "<a href=\"http://www.facebook.com/kolejka\" target=\"_blank\" title=\"Ja na Facebooku\"><img border=\"0\" src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/facebook.gif\" alt=\"kolejka\"></a> ", "<a href=\"http://kolejrogowska.pl/\" title=\"Kolej Rogowska\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 68838, "date": "06 Czerwca 2014, 15:26:09", "body": "Na stronie Bor\u017cawskiej kolejki jest zaznaczone kursowanie do Irszawy tylko w wybrane dni, jednak Lwowska Kolej podaje kurs codzienny do Irszawy. Komu wierzy\u0107?", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 68858, "date": "06 Czerwca 2014, 22:20:46", "body": "<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Na stronie Bor\u017cawskiej kolejki jest zaznaczone kursowanie do Irszawy tylko w wybrane dni</div>Sprawdz\u0119 za tydzie\u0144.<br />&nbsp;Na stacji Winogradow jest tylko rozk\u0142ad do Chmielnika. Ranny poci\u0105g Winogradow - Chmielnik jecha\u0142 dalej do Irszawy i zaraz wraca\u0142 do Chmielnika. Niestety, co\u015b zacz\u0119\u0142o si\u0119 zmienia\u0107 i dlatego &quot;wymy\u015blono&quot; imprez\u0119 w maju:<br /><i>10 &#1090;&#1088;&#1072;&#1074;&#1085;&#1103; 2014 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091; &#1084;&#1080; &#1088;&#1086;&#1079;&#1087;&#1086;&#1095;&#1080;&#1085;&#1072;&#1108;&#1084;&#1086; &#1087;&#1088;&#1086;&#1077;&#1082;&#1090; &#171;&#1057;&#1091;&#1073;&#1086;&#1090;&#1085;&#1110; &#1090;&#1091;&#1088;&#1080; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1086;&#1102;&#187;! &#1055;&#1110;&#1089;&#1083;&#1103; &#1087;&#1077;&#1088;&#1077;&#1088;&#1074;&#1080; &#1074; 10 &#1084;&#1110;&#1089;&#1103;&#1094;&#1110;&#1074; &#1087;&#1072;&#1089;&#1072;&#1078;&#1080;&#1088;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1075;&#1086; &#1088;&#1091;&#1093;&#1091; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;. &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072; &#1082;&#1086;&#1078;&#1085;&#1086;&#1111; &#1089;&#1091;&#1073;&#1086;&#1090;&#1080; &#1086; 10:07 &#1079;&#1110; &#1089;&#1090;. &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072; &#1073;&#1091;&#1076;&#1077; &#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1083;&#1103;&#1090;&#1080;&#1089;&#1103; &#1089;&#1087;&#1077;&#1094;&#1110;&#1072;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1081; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;. &#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1110;&#1074;. &#1058;&#1072;&#1082;&#1072; &#1076;&#1086;&#1084;&#1086;&#1074;&#1083;&#1077;&#1085;&#1110;&#1089;&#1090;&#1100; &#1076;&#1086;&#1089;&#1103;&#1075;&#1085;&#1091;&#1090;&#1072; &#1079; &#1059;&#1082;&#1088;&#1079;&#1072;&#1083;&#1110;&#1079;&#1085;&#1080;&#1094;&#1077;&#1102;, &#1087;&#1110;&#1076;&#1090;&#1088;&#1080;&#1084;&#1082;&#1091; &#1087;&#1088;&#1086;&#1077;&#1082;&#1090;&#1091; &#1085;&#1072;&#1076;&#1072;&#1083;&#1080; &#1043;&#1054; &#171;&#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1072; &#1110;&#1085;&#1110;&#1094;&#1110;&#1072;&#1090;&#1080;&#1074;&#1072;&#187; &#1090;&#1072; &#1090;&#1086;&#1074;&#1072;&#1088;&#1080;&#1089;&#1090;&#1074;&#1086; Verein Ostgleis ! &#1047;&#1072;&#1087;&#1088;&#1086;&#1096;&#1091;&#1108;&#1084;&#1086;!<br /><br />On 10 May 2014 we begin the project &quot;Saturdays tours by narrow gauge railway&quot;! A special train will depart every Saturday at 10:07 AM from Irshava to Vynohradiv after a 10 months break of passenger traffic. The agreement reached with Ukrzaliznytsia (Ukrainian Railways) and the project suppored by NGO &quot;Borzhavska Initiative&quot; and society &quot;Verein Ostgleis&quot;! Welcome! </i><br />Wg informacji przekazanych przez jednego z organizator\u00f3w imprezy, aby poci\u0105g pojecha\u0142 w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 maja zosta\u0142y wykupione bilety dla 15 os\u00f3b.<br />&nbsp;", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 69019, "date": "16 Czerwca 2014, 22:26:34", "body": "<a href=\"http://www.karpaty.net/znackari/tabule1.pdf\" target=\"_blank\">www.karpaty.net/znackari/tabule1.pdf</a><br /><br />Bardzo ciekawy artyku\u0142 o kolejce le\u015bnej doliny Tereswy, po czesku/ukrai\u0144sku, wi\u0119c do rozczytania raczej.<br />M.in. dok\u0142adna mapa, pi\u0119kne zdj\u0119cie z d\u0142u\u017cycami. Szkoda kolejki.", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 69135, "date": "23 Czerwca 2014, 09:39:24", "body": "Na kolejce bor\u017cawskiej, na odcinku Winogradow - Chmielnik trwa wymiana podk\u0142ad\u00f3w na betonowe !!!<br />Wg informacji pracownik\u00f3w torowych, kolejka do Irszawy jedzie tylko w sobot\u0119, ale ten kurs nie jest wpisany do rozk\u0142adu na stacji Winogradow.<br />Nie mia\u0142em okazji sprawdzi\u0107 tego na stacji Chmielnik - po dokonaniu zakupu wina w Szalankach, wracali\u015bmy do Winogradowa.&nbsp;", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=3064;image", "http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=3066;image", "http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=3068;image", "http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=3070;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 69463, "date": "10 Lipca 2014, 10:55:36", "body": "Zaproszenie na &quot;fejsie&quot;<br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 69506, "date": "12 Lipca 2014, 10:07:57", "body": "<div class=\"quoteheader\"><a href=\"http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;topic=4001.msg69135#msg69135\">Cytat: a cygan on 23 Czerwca 2014, 09:39:24</a></div><div class=\"quote\">Na kolejce bor\u017cawskiej, na odcinku Winogradow - Chmielnik trwa wymiana podk\u0142ad\u00f3w na betonowe !!!<br /></div>Przepraszam za kolejny post w tym temacie, ale zamieszczono zdj\u0119cie wymienianego podk\u0142adu:<br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway</a><br />Mo\u017ce doczekam si\u0119 takich w Starachowicach.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?PHPSESSID=72a3037fd112b27925eabf59d6b49dcc&amp;action=dlattach;topic=4001.0;attach=3145;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 69822, "date": "07 Sierpnia 2014, 00:08:42", "body": "W z\u0105\u0142\u0105czeniu rozk\u0142ady ze stacji Chmielnik i Winograd\u00f3w.<br /><br />Poci\u0105g o 10.58 i o 17.15 z Chmielnika je\u017cd\u017c\u0105 codziennie.<br />Poci\u0105g o 14.22 z Chmielnika je\u017adzi w czwartki i niedziele.<br />Poci\u0105gi do Irszawy tylko w soboty.<br /><br />Stacja Chmielnik le\u017cy w lesie, co najmniej 2 km za wsi\u0105 Chmielnik. Dojazdu ko\u0142owego do stacji nie stwierdzili\u015bmy w og\u00f3le.<br /><br /><br />", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3149;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3151;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3153;image"], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 69848, "date": "08 Sierpnia 2014, 23:28:20", "body": "Tygodniowy pobyt na Zakarpaciu pozwoli\u0142 zapozna\u0107 si\u0119 dok\u0142adniej z Bor\u017cawsk\u0105 kolejk\u0105.<br />Za kilka dni b\u0119dzie przygotowana fotorelacja. <br />Teraz tylko kilka fotek:<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Poci\u0105g o 14.22 z Chmielnika je\u017adzi w czwartki i niedziele.</div>Potwierdzam, by\u0142em w niedziel\u0119 przed odjazdem w Winogradowo, a nast\u0119pnie spotka\u0142em sk\u0142ad w drodze powrotnej przed miejscowo\u015bci\u0105 Szalanki.<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Poci\u0105gi do Irszawy tylko w soboty.</div>Tego nie mog\u0119 potwierdzi\u0107. Wg relacji obs\u0142ugi kasy w Irszawie, poci\u0105gi nie kursuj\u0105. Na \u015bcianie poczekalni wisi tylko rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w z Mukaczewa i s\u0105 sprzedawane bilety na lini\u0119 szerokotorow\u0105.<br />W gara\u017cu maj\u0105 drezyn\u0119, podobno spalinow\u0105.<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Stacja Chmielnik le\u017cy w lesie, co najmniej 2 km za wsi\u0105 Chmielnik. Dojazdu ko\u0142owego do stacji nie stwierdzili\u015bmy w og\u00f3le.</div>Dojazd &quot;ko\u0142owy&quot; jest tylko taki, bardzo popularny na tym terenie.<br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3159;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3161;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3163;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=3165;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 72921, "date": "05 Maja 2015, 23:03:37", "body": "&#1044;&#1088;&#1091;&#1079;&#1110; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080; - Friends Borzhava narrow-gauge railway.<br />&#1058;&#1088;&#1072;&#1074;&#1085;&#1077;&#1074;&#1080;&#1081; &#1079;&#1072;&#1083;&#1110;&#1079;&#1085;&#1080;&#1095;&#1085;&#1080;&#1081; &#1092;&#1086;&#1090;&#1086;&#1090;&#1091;&#1088; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1102; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1086;&#1102; - &quot;&#1041;&#1054;&#1043;&#1056;&#1040;&#1063;-2015&quot;.<br />Fotorelacja jednego z uczestnik\u00f3w: &nbsp;<a href=\"https://www.facebook.com/V.M.Dovgopol/media_set?set=a.683314331798097.1073741893.100003586089324&amp;type=1\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/V.M.Dovgopol/media_set?set=a.683314331798097.1073741893.100003586089324&amp;type=1</a><br />&nbsp;Moja jest jeszcze w przygotowaniu.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "Ostatnia zmiana: 05 Maja 2015, 23:07:01 wys\u0142ane przez a cygan", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4007;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4009;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4011;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4013;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 72992, "date": "11 Maja 2015, 22:17:16", "body": "Remanenty powyborcze....po pracy w komisji.<br /><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=zICcO1dnUt8&amp;feature=youtu.be\" target=\"_blank\">https://www.youtube.com/watch?v=zICcO1dnUt8&amp;feature=youtu.be</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73003, "date": "13 Maja 2015, 21:53:19", "body": "Ci\u0105g dalszy wspomnie\u0144...<br /><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=a2aePGSqhDo\" target=\"_blank\">https://www.youtube.com/watch?v=a2aePGSqhDo</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73224, "date": "07 Czerwca 2015, 11:15:14", "body": "Kolejna impreza - koledzy &quot;nabieraj\u0105 wiatru w \u017cagle&quot;....<a href=\"https://www.facebook.com/photo.php?fbid=864962490242308&amp;set=pcb.864999440238613&amp;type=1&amp;theater\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/photo.php?fbid=864962490242308&amp;set=pcb.864999440238613&amp;type=1&amp;theater</a><br />Organizuj\u0105 te imprezy w oparciu o niedzielne poci\u0105gi rozk\u0142adowe.<br />7 czerwca, na ukrai\u0144skim Zakarpaciu kolejna niedzielna impreza na kolejce w\u0105skotorowej - &quot;truskawkowy poci\u0105g&quot;. W ka\u017cd\u0105 niedziel\u0119 stacja Winogradowo zmienia si\u0119 w wieki plac targowy.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4136;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73536, "date": "05 Lipca 2015, 18:45:35", "body": "&nbsp; &nbsp; &nbsp;Brak znajomo\u015bci j\u0119zyk\u00f3w &quot;zachodnich&quot; zmusza mnie wyjazd\u00f3w na tereny gdzie mo\u017cna zrozumie\u0107 &quot;ludzk\u0105 mow\u0119&quot;.<br />Tym razem kolejny wyjazd na Zakarpacie to nie tylko przejazd w\u0105skotor\u00f3wk\u0105 z Winogradowa do Chmilnika, ale i wypad w g\u00f3ry, do Koloczawy. Skansen &quot;Stare Sie\u0142o&quot; gromadzi pozosta\u0142o\u015bci taboru w\u0105skotorowego kolejki le\u015bnej. Mo\u017cna te\u017c przejecha\u0107 si\u0119 za 50 hrywien drezyn\u0105 motorow\u0105 500 m. <br />Pytanie do znawc\u00f3w silnik\u00f3w - co to za silnik i co to za urz\u0105dzenie wskazuj\u0105ce (licznik motogodzin?).<br /><a href=\"https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/899926053414142?pnref=story\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/899926053414142?pnref=story</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4201;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73539, "date": "05 Lipca 2015, 20:08:09", "body": "<div class=\"quoteheader\"><a href=\"http://750mm.pl/index.php?topic=4001.msg73536#msg73536\">Cytat: a cygan on 05 Lipca 2015, 18:45:35</a></div><div class=\"quote\">Pytanie do znawc\u00f3w silnik\u00f3w - co to za silnik i co to za urz\u0105dzenie wskazuj\u0105ce (licznik motogodzin?).<br /><a href=\"https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/899926053414142?pnref=story\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/899926053414142?pnref=story</a> <br /></div><br />Musisz chyba zmieni\u0107 ustawienia prywatno\u015bci, lub zamie\u015bci\u0107 fot\u0119 gdzie\u015b w innym miejscu bo fb pokazuje taki komunikat:<br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Niestety, ta tre\u015b\u0107 jest obecnie niedost\u0119pna</div>", "signature": "To jest przekaz.", "user": "Ptr", "userid": 795, "avatar": "http://kalito.webd.pl/750mm/avatars/user/avatar_795.jpg", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1106 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "FPKW", "<a href=\"http://www.facebook.com/kolejka\" target=\"_blank\" title=\"Ja na Facebooku\"><img border=\"0\" src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/facebook.gif\" alt=\"kolejka\"></a> ", "<a href=\"http://kolejrogowska.pl/\" title=\"Kolej Rogowska\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 73542, "date": "05 Lipca 2015, 23:32:56", "body": "&quot;Co\u015b poprzestawia\u0142em&quot; na Fb....... ale zdj\u0119cia zamieszczam tu....<br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4207;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4209;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73551, "date": "06 Lipca 2015, 21:27:43", "body": "<div class=\"quoteheader\"><a href=\"http://750mm.pl/index.php?topic=4001.msg73536#msg73536\">Cytat: a cygan on 05 Lipca 2015, 18:45:35</a></div><div class=\"quote\">Pytanie do znawc\u00f3w silnik\u00f3w - co to za silnik i co to za urz\u0105dzenie wskazuj\u0105ce (licznik motogodzin?).<br /></div>Urz\u0105dzenie to dawny taksometr mechaniczny. Ga\u0142ka s\u0142u\u017cy\u0142a do jego uruchamiania i nastawiania taryfy.", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 73796, "date": "28 Lipca 2015, 22:38:10", "body": "Dla tych co nie lubi\u0105 .....<a href=\"https://www.facebook.com\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com</a><br />&#1044;&#1077;&#1085;&#1100; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080; 2 sierpnia o 08:00 (UTC+03) &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; <br />2 &#1089;&#1077;&#1088;&#1087;&#1085;&#1103; 2015 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091; &#1076;&#1088;&#1091;&#1079;&#1110; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080; &#1079;&#1073;&#1080;&#1088;&#1072;&#1102;&#1090;&#1100;&#1089;&#1103; &#1085;&#1072; &#1089;&#1090;&#1072;&#1085;&#1094;&#1110;&#1111; &#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;. &#1042; &#1094;&#1077;&#1081; &#1076;&#1077;&#1085;&#1100; &#1090;&#1088;&#1072;&#1076;&#1080;&#1094;&#1110;&#1081;&#1085;&#1086; &#1074;&#1110;&#1076;&#1073;&#1091;&#1076;&#1077;&#1090;&#1100;&#1089;&#1103; &#1087;&#1110;&#1082;&#1085;&#1110;&#1082; &#1085;&#1072; &#1073;&#1077;&#1088;&#1077;&#1079;&#1110; &#1088;&#1110;&#1095;&#1082;&#1080; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1072;, &#1072; &#1090;&#1072;&#1082;&#1086;&#1078; &#1087;&#1086;&#1111;&#1079;&#1076;&#1082;&#1080; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075;&#1086;&#1084; &#1079; &#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1086;&#1074;&#1072;, &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1072; &#1090;&#1072; &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1080;.<br />&#1055;&#1088;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1084;&#1072; &#1044;&#1085;&#1103; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080;<br />&#1076;&#1077;&#1087;&#1086; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086;<br />9.00 - &#1087;&#1086;&#1089;&#1072;&#1076;&#1082;&#1072; &#1085;&#1072; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075;<br />9.30 - &#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1082;&#1072; &#1087;&#1086;&#1111;&#1079;&#1076;&#1072; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; - &#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; - &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072;<br />11.30 - &#1087;&#1088;&#1080;&#1073;&#1091;&#1090;&#1090;&#1103; &#1085;&#1072; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;<br />12.00 - 14.00 - &#1077;&#1082;&#1089;&#1082;&#1091;&#1088;&#1089;&#1110;&#1103; &#1087;&#1086; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; &#1090;&#1072; ... &#1073;&#1086;&#1075;&#1072;&#1088;&#1072;&#1095;<br />&#1094;&#1110;&#1085;&#1072; &#1082;&#1074;&#1080;&#1090;&#1082;&#1072; &#1110; &#1087;&#1088;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1084;&#1080;: 80 &#1075;&#1088;&#1085;.<br /><br />&#1089;&#1090;.&#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1110;&#1074;<br />&#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1082;&#1072; - 8.05 , 13.05 &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;<br />&#1094;&#1110;&#1085;&#1072; &#1082;&#1074;&#1080;&#1090;&#1082;&#1072; &#1110; &#1087;&#1088;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1084;&#1080;: 40 &#1075;&#1088;&#1085;.<br /><br />&#1089;&#1090;.&#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072;<br />&#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1082;&#1072; - 13.30 &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;<br />&#1094;&#1110;&#1085;&#1072; &#1082;&#1074;&#1080;&#1090;&#1082;&#1072; &#1110; &#1087;&#1088;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1084;&#1080;: 40 &#1075;&#1088;&#1085;.<br /><br />&#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;<br />&#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1082;&#1072; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;. &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; - 17.30<br /><br />On August 2, 2015 friends of Borzhava Narrow Gauge Railway meet at the Khmilnyk railway station. On this day, traditionally will be held the picnic on the bank river of Borzhava and trips by train from Vynohradiv, Berehovo and Irshava.<br />Program Day Borzhava narrow gauge railway<br />depot Beregovo<br />9.00 - landing on train<br />9.30 - depart special train Beregovo - Khmilnyk - Irshava<br />11.30 - arrival at st.Hmilnyk<br />12.00 - 14.00 - tour st.Hmilnyk and ... boharach<br />Program and ticket price: 80 grn<br /><br />st.Vynohradiv<br />depart - 8.05, 13.05 to st.Hmilnyk<br />Program and ticket price: 40 grn.<br /><br />st.Irshava<br />depart - 13.30 to st.Hmilnyk<br />Program and ticket price: 40 grn.<br /><br />st.Hmilnyk<br />depart to st/Beregovo - 17.30<br />Zobacz t\u0142umaczenie", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73864, "date": "03 Sierpnia 2015, 22:06:46", "body": "Udana impreza. Foto po powrocie do kraju<br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 73887, "date": "08 Sierpnia 2015, 23:21:53", "body": "Foto z imprezy w opracowaniu.<br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/photos/pcb.898286130208936/898285310209018/?type=1&amp;theater\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/photos/pcb.898286130208936/898285310209018/?type=1&amp;theater</a><br /><a href=\"https://www.facebook.com/photo.php?fbid=915974168475997&amp;set=pcb.915975401809207&amp;type=1&amp;theater\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/photo.php?fbid=915974168475997&amp;set=pcb.915975401809207&amp;type=1&amp;theater</a><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4277;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 74675, "date": "27 Pa\u017adziernika 2015, 21:54:27", "body": "Wygl\u0105da na to, \u017ce dominuj\u0105 moje wpisy.<br />&quot;Kibicuj\u0119&quot; tej kolejce, by uda\u0142o im si\u0119 pozyska\u0107 sprawny parow\u00f3z.<br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/photos/a.261708570533365.54276.259271544110401/931920306845518/?type=3&amp;theater\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/photos/a.261708570533365.54276.259271544110401/931920306845518/?type=3&amp;theater</a><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+3", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4514;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 74681, "date": "28 Pa\u017adziernika 2015, 20:15:39", "body": "Czytamy z zainteresowaniem, prosimy o kontynuacj\u0119 dominacji!", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 75413, "date": "02 Lutego 2016, 20:38:51", "body": "Kolejny wyjazd na basen termalny - tym razem Velatino, a w drodze powrotnej do Polski: przejazd kolejk\u0105.<br />Ma\u0142a fotorelacja na: <a href=\"https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/1009484995791580?pnref=story\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/1009484995791580?pnref=story</a><br /><br />Dodam tylko tu dwie fotki: ze stacji pocz\u0105tkowej i z uzupe\u0142niania zbiornika wody do ogrzewania wagonu.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4732;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4734;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 75619, "date": "21 Lutego 2016, 20:42:04", "body": "Na f-b trafi\u0142em link:<br /><a href=\"http://goloskarpat.info/society/56c993227159b/?utm_source=facebook.com&amp;utm_medium=social&amp;utm_campaign=v-merezhi-pokazali-unikalne-video-ostann\" target=\"_blank\">http://goloskarpat.info/society/56c993227159b/?utm_source=facebook.com&amp;utm_medium=social&amp;utm_campaign=v-merezhi-pokazali-unikalne-video-ostann</a><br />W czasie styczniowego pobytu przeby\u0142em ko\u0144cowy odcinek linii &#1059;&#1089;&#1090;&#1100; &#1063;&#1086;&#1088;&#1085;&#1072; - Tereswa. Id\u0105c od miejscowo\u015bci G\u0142\u0119boka Dolina, przez Krzywe do Tereswy, mo\u017cna zobaczy\u0107 tylko nasypy, przepusty, cho\u0107 w cz\u0119\u015bci zabrane przez rzek\u0119 lub zniwelowane przez rolnik\u00f3w.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4815;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4817;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=4819;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 76771, "date": "23 Lipca 2016, 20:07:44", "body": "Steam locomotive GR 6 -286 with driver George Fekete. 2005. Video Czech friends.<br /><a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/videos/1082103438493870/\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/videos/1082103438493870/</a>", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 76826, "date": "03 Sierpnia 2016, 20:32:39", "body": "<a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/</a><br />&#1055;&#1088;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1084;&#1072; &#1044;&#1077;&#1085;&#1100; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080; 2016 - 7 &#1089;&#1077;&#1088;&#1087;&#1085;&#1103; 2016 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091;.<br />7 sierpnia - Dzie\u0144 Bor\u017cawskiej w\u0105skotor\u00f3wki.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 77083, "date": "07 Wrze\u015bnia 2016, 07:59:00", "body": "&#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1072; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1072; -&#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; 2004<br /><br /><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=-RmRHZ46ZVQ&amp;feature=share\" target=\"_blank\">https://www.youtube.com/watch?v=-RmRHZ46ZVQ&amp;feature=share</a>", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 77211, "date": "20 Wrze\u015bnia 2016, 20:36:10", "body": "<a href=\"http://cfts.org.ua/news/2016/09/20/uz_potratila_million_griven_na_nerabotayuschiy_uchastok_borzhavskoy_uzkokoleyki_36525\" target=\"_blank\">http://cfts.org.ua/news/2016/09/20/uz_potratila_million_griven_na_nerabotayuschiy_uchastok_borzhavskoy_uzkokoleyki_36525</a><br />A my tu si\u0119 przejmujemy&nbsp; <img src=\"http://kalito.webd.pl/750mm/Smileys/default/grin.gif\" alt=\"\" border=\"0\" />, na szlaku Chmielnik-Irszawa przez 110 lat nie wykonano naprawy g\u0142\u00f3wnej. Ostatni by\u0142 30 lat temu. Przewozy zawieszono 2 lata temu.", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 77213, "date": "20 Wrze\u015bnia 2016, 20:53:08", "body": "110 lat?<br />To du\u017co, ale kto\u015b policzy\u0142 i doszed\u0142 do wniosku - nie warto. Na odcinku Chmielnik-Irszawa przewozy zawieszono z uwagi na ma\u0142e zainteresowanie przejazdem kolejk\u0105. Irszawa ma dobre po\u0142\u0105czenia &quot;marszrutkami&quot; z Mukaczewem , U\u017cgorodem i Chustem. Nie ma potrzeby &quot;telepa\u0107 si\u0119&quot; do Beregowa lub Winogradu.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 77215, "date": "20 Wrze\u015bnia 2016, 21:44:57", "body": "Jednak jak wynika z artyku\u0142u, szlak sta\u0142 si\u0119 okazj\u0105 do wyci\u0105gania pieni\u0119dzy za jego &quot;utrzymanie&quot;. M.in. koszenie trawy. Tymczasem aby uruchomi\u0107 opisywany tam ostatni poci\u0105g dla MK tamtejsi mi\u0142o\u015bnicy w\u0142a\u015bnie wykaszali traw\u0119 i udra\u017cniali szlak&nbsp; <img src=\"http://kalito.webd.pl/750mm/Smileys/default/grin.gif\" alt=\"\" border=\"0\" />", "signature": "Pozdrawiam<br /><br />Dariusz<br /><a href=\"http://gdario.republika.pl/\" target=\"_blank\">http://gdario.republika.pl/</a>", "user": "Dariusz", "userid": 528, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Minister", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 1220 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>", "<a href=\"http://gdario.republika.pl/\" title=\"Strona Kolejek W\u0105skotorowych\" target=\"_blank\"><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/www_sm.gif\" alt=\"WWW\" border=\"0\" /></a>"]}, {"postid": 78110, "date": "10 Stycznia 2017, 22:23:37", "body": "<a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/photos/a.331786576858897.66054.259271544110401/1249944368376442/?type=3\" target=\"_blank\">Na Bor\u017cawskiej nie pozwolili, coby by\u0107 s\u0142abszym od Rogowa i te\u017c jest p\u0142ug<br /></a>", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 78116, "date": "11 Stycznia 2017, 20:28:25", "body": "Tu\u017c przed Nowym Rokiem mia\u0142em okazj\u0119 jecha\u0107 kolejk\u0105, jeszcze nie zasypan\u0105 \u015bniegiem.<br />Przez trzy dni trwa\u0142 roz\u0142adunek wojskowego transportu na ramp\u0119 stacji Winogradowo.<br />Jecha\u0142em &quot;drugim kursem&quot; do stacji Hmilnik, ale t\u0142ok by\u0142 tylko do wioski Szalanki.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5545;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5547;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5549;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5551;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5553;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 78117, "date": "11 Stycznia 2017, 20:38:55", "body": "Z roku na rok pogarsza si\u0119 stan odstawionych wroc\u0142awskich wagon\u00f3w na stacji Hmilnik. Przejazd realizowano dwoma wagonami radzieckimi, z tym \u017ce tylko jeden mia\u0142 ogrzewanie wodne z takiego piecyka. P\u0142ug jeszcze sta\u0142 na ko\u0144cu tor\u00f3w odnowiony przez wolontariuszy. Jeszcze tego samego dnia, Denis Dobra szykowa\u0142 si\u0119 do instalacji o\u015bwietlenia w wagonach.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5555;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5557;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5559;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5561;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5563;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 78193, "date": "23 Stycznia 2017, 18:34:37", "body": "Fajna sprawa, by\u0142em tam kilkana\u015bcie lat temu. Ciekawe, czy co\u015b si\u0119 zmieni\u0142o. Ma kto aktualne fotki?", "signature": "", "user": "oskardeka269", "userid": 2455, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Czytelnik", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 2 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 78196, "date": "24 Stycznia 2017, 19:20:21", "body": "Aktualne fotki zamieszczone poni\u017cej!!!<br />Kolejne planuj\u0119 zrobi\u0107 30 kwietnia: <a href=\"https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/1470105889729486?notif_t=like&amp;notif_id=1485274146641467\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/andrzej.cygan.5/posts/1470105889729486?notif_t=like&amp;notif_id=1485274146641467</a><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 78382, "date": "03 Marca 2017, 20:40:05", "body": "Warto poczyta\u0107:<br /><a href=\"http://ukrainer.net/places-pl/waskotorowka-przyszlosci-na-zakarpaciu/\" target=\"_blank\">http://ukrainer.net/places-pl/waskotorowka-przyszlosci-na-zakarpaciu/</a><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 79034, "date": "04 Czerwca 2017, 21:28:28", "body": "Polecam w sierpniu!!!!!<br /><a href=\"http://zakarpattya.net.ua/News/170738-U-serpni-Borzhavskoiu-vuzkokoliikoiu-kursuvatyme-parovoz-z-Haivorona-FOTO\" target=\"_blank\">http://zakarpattya.net.ua/News/170738-U-serpni-Borzhavskoiu-vuzkokoliikoiu-kursuvatyme-parovoz-z-Haivorona-FOTO</a><br />Przejazd z parowozem ma ma by\u0107 realizowany przy pomocy partner\u00f3w z Niemiec i Szwajcarii. Podobny zorganizowano w roku ubieg\u0142ym na kolejce gajworo\u0144skiej.<br /><br /><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 79219, "date": "24 Lipca 2017, 21:23:20", "body": "Ju\u017c szykuj\u0119 si\u0119 na wyjazd.....<br /><a href=\"http://chas-z.com.ua/news/53378\" target=\"_blank\">http://chas-z.com.ua/news/53378</a><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 79268, "date": "07 Sierpnia 2017, 22:09:46", "body": "Parow\u00f3z z Gajworonu pojecha\u0142 na Bor\u017cawskiej w pi\u0105tek - przejazd organizowany dla &quot;Vip\u00f3w&quot;, ale uda\u0142o mi si\u0119 przejecha\u0107 ca\u0142\u0105 tras\u0119. Z Beregowa do Winogradowa jecha\u0142em w odnowionym wagoniku, ale powr\u00f3t z Hmilnika do Beregowa musia\u0142em odby\u0107 na tendrze. Sk\u0142ad wagon\u00f3w odjecha\u0142 do Winogradowa z dizlem. Ju\u017c wtedy by\u0142o wiadome, \u017ce w sobot\u0119 i niedziel\u0119 nie jedzie parow\u00f3z tylko dizel. Zbieg\u0142o (?) si\u0119 to z imprez\u0105 organizowan\u0105 przez Denisa - \u015bwi\u0119tem kolejki, ale bez parowozu. Wg dalszych zapowiedzi, parow\u00f3z wr\u00f3ci na szlak w pi\u0105tki i soboty - do ko\u0144ca sierpnia.<br /><a href=\"https://www.facebook.com/denys.dobra/videos/vb.100000188897314/1853498147999797/?type=2&amp;theater\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/denys.dobra/videos/vb.100000188897314/1853498147999797/?type=2&amp;theater</a>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+3", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5850;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5852;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5854;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5856;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5858;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 79280, "date": "10 Sierpnia 2017, 22:37:54", "body": "Z fb &#1044;&#1088;&#1091;&#1079;&#1110; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080; / Friends of Borzhava Narrow Gauge Railway<br /><br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Timetable of steam locomotive Gr 280 on Borzhava Railway for tomorrow, 11 August 2017. The tourist train departs from Berehovo to Khmylnyk and Irshava early in the morning. There are planned some celebrations on Irshava station at noon. After that train runs to Khmylnyk, Shalanky and Vynohradovo. And then train come back to Berehovo by a reverse route.<br /><br />&#1056;&#1086;&#1079;&#1082;&#1083;&#1072;&#1076; &#1088;&#1091;&#1093;&#1091; &#1087;&#1072;&#1088;&#1086;&#1074;&#1086;&#1079;&#1072; &#1043;&#1088;-280 &#1085;&#1072; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1110;&#1081; &#1079;&#1072;&#1083;&#1110;&#1079;&#1085;&#1080;&#1094;&#1110; &#1085;&#1072; &#1079;&#1072;&#1074;&#1090;&#1088;&#1072;, 11 &#1089;&#1077;&#1088;&#1087;&#1085;&#1103; 2017 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091;. &#1058;&#1091;&#1088;&#1080;&#1089;&#1090;&#1080;&#1095;&#1085;&#1080;&#1081; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075; &#1088;&#1072;&#1085;&#1086; &#1074;&#1088;&#1072;&#1085;&#1094;&#1110; &#1074;&#1080;&#1088;&#1091;&#1096;&#1072;&#1108; &#1079; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1072; &#1076;&#1086; &#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;&#1072; &#1090;&#1072; &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1080;. &#1053;&#1072; &#1089;&#1090;&#1072;&#1085;&#1094;&#1110;&#1111; &#1030;&#1088;&#1096;&#1072;&#1074;&#1072; &#1073;&#1083;&#1080;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086; &#1086;&#1073;&#1110;&#1076;&#1091; &#1079;&#1072;&#1087;&#1083;&#1072;&#1085;&#1086;&#1074;&#1072;&#1085;&#1110; &#1087;&#1077;&#1074;&#1085;&#1110; &#1091;&#1088;&#1086;&#1095;&#1080;&#1089;&#1090;&#1086;&#1089;&#1090;&#1110;. &#1055;&#1110;&#1089;&#1083;&#1103; &#1094;&#1100;&#1086;&#1075;&#1086; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075; &#1111;&#1076;&#1077; &#1076;&#1086; &#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;&#1072;, &#1064;&#1072;&#1083;&#1072;&#1085;&#1086;&#1082; &#1090;&#1072; &#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1086;&#1074;&#1072;. &#1055;&#1086;&#1090;&#1110;&#1084; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075; &#1087;&#1086;&#1074;&#1077;&#1088;&#1090;&#1072;&#1108;&#1090;&#1100;&#1089;&#1103; &#1076;&#1086; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1072; &#1088;&#1077;&#1074;&#1077;&#1088;&#1089;&#1085;&#1080;&#1084; &#1084;&#1072;&#1088;&#1096;&#1088;&#1091;&#1090;&#1086;&#1084;.</div>", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=5868;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 81135, "date": "07 Kwietnia 2018, 20:51:55", "body": "Z racji z cz\u0119stych wyjazd\u00f3w na baseny termalne w Beregove i Velatino, zagl\u0105dam na kolejk\u0119 w\u0105skotorow\u0105 - &quot;depo&quot; Beregovo.<br />Niestety, kolejka nie je\u017adzi. Przed \u015bwi\u0119tami dwa razy spacerowa\u0142em po torach, zagl\u0105daj\u0105c przez okna do budynk\u00f3w. Spotkany dozorca oznajmi\u0142, \u017ce &quot;co\u015b&quot; ukradli na szlaku do Hmilnika i nie je\u017cd\u017c\u0105 do czasu jak nie naprawi\u0105. Sprawna jest jedna lokomotywa, zamkni\u0119ta w hali z jednym wagonem. Dwa pozosta\u0142e stoj\u0105 przed bram\u0105. W drugiej hali na podno\u015bnikach ustawiona jest lokomotywa z kolejki dzieci\u0119cej z U\u017cgorodzie, remontowana po 6 latach postoju na stacji.&nbsp; &nbsp;", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+3", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6154;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6156;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6158;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6160;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 82771, "date": "23 Lipca 2019, 22:18:52", "body": "Mo\u017ce kto\u015b si\u0119 przejedzie....<br /><a href=\"https://www.facebook.com/events/465233400972657/\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/events/465233400972657/</a><br />&nbsp;&#1043;&#1054; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1072; &#1110;&#1085;&#1110;&#1094;&#1110;&#1072;&#1090;&#1080;&#1074;&#1072; &#1079;&#1072; &#1087;&#1110;&#1076;&#1090;&#1088;&#1080;&#1084;&#1082;&#1084; &#1050;&#1072;&#1088;&#1087;&#1072;&#1090;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &nbsp;&#1059;&#1075;&#1086;&#1088;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &nbsp;&#1090;&#1091;&#1088;&#1080;&#1089;&#1090;&#1080;&#1095;&#1085;&#1086;&#1111; &#1056;&#1072;&#1076;&#1080;/K\u00e1rp\u00e1taljai Magyar Turisztikai Tan\u00e1cs, &#1079;&#1072;&#1087;&#1088;&#1086;&#1096;&#1091;&#1102;&#1090;&#1100; &#1085;&#1072; &#1076;&#1074;&#1072; &#1076;&#1085;&#1110; &#1087;&#1086; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1110;&#1081; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1094;&#1110;: &#1089;&#1090;&#1072;&#1088;&#1090;&#1091;&#1108;&#1084;&#1086; &#1074; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; - &#1111;&#1076;&#1077;&#1084;&#1086; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082;.<br />&#1044;&#1077;&#1085;&#1100; &#1041;&#1086;&#1088;&#1078;&#1072;&#1074;&#1089;&#1100;&#1082;&#1086;&#1111; &#1074;&#1091;&#1079;&#1100;&#1082;&#1086;&#1082;&#1086;&#1083;&#1110;&#1081;&#1082;&#1080; &#8212;<br />&nbsp;3 &#1089;&#1077;&#1088;&#1087;&#1085;&#1103; 2019 &#1088;&#1086;&#1082;&#1091; <br />&nbsp;&nbsp; &nbsp; &#1043;&#1088;&#1072;&#1092;&#1110;&#1082; &#1088;&#1091;&#1093;&#1091; &#1087;&#1086;&#1090;&#1103;&#1075;&#1091;.<br />&#8212; &#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1082;&#1072;, &#1076;&#1077;&#1087;&#1086; &#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; - 10.00 &#1082;.&#1095;.(9.00.&#1084;.&#1095;.)<br />&#8212; &#1087;&#1088;&#1080;&#1073;&#1091;&#1090;&#1090;&#1103; &#1085;&#1072; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1110;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; - 12.00 &#1082;.&#1095;.<br />&#8212; &#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1083;&#1077;&#1085;&#1085;&#1103; &#1076;&#1086; &#1089;&#1090;.&#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1086;&#1074;&#1086; - 12.30 &#1082;.&#1095;.<br />&#8212; &#1087;&#1088;&#1080;&#1073;&#1091;&#1090;&#1090;&#1103; &#1085;&#1072; &#1089;&#1090;.&#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1086;&#1074;&#1086; - 13.30 &#1082;.&#1095;.<br />&#8212;&#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1083;&#1077;&#1085;&#1085;&#1103; &#1079; &#1089;&#1090;.&#1042;&#1080;&#1085;&#1086;&#1075;&#1088;&#1072;&#1076;&#1086;&#1074;&#1086; - 14.30 &#1082;.&#1095;.<br />&#8212; &#1074;&#1110;&#1076;&#1087;&#1088;&#1072;&#1074;&#1083;&#1077;&#1085;&#1085;&#1103; &#1079; &#1089;&#1090;.&#1061;&#1084;&#1074;&#1083;&#1100;&#1085;&#1080;&#1082; - 15.30 &#1082;.&#1095;.<br />&#8212;&#1087;&#1088;&#1080;&#1073;&#1091;&#1090;&#1090;&#1103; &#1085;&#1072; &#1089;&#1090;.&#1041;&#1077;&#1088;&#1077;&#1075;&#1086;&#1074;&#1086; -17.00 &#1082;.&#1095;. <br />Udzia\u0142 jest bezp\u0142atny, ale pre-rejestracja!<br />Zg\u0142oszenia :Rejestracja i dalsze informacje pod numerem + 38 099 26 23 820 lub e-mail <a href=\"mailto:turisztikaitanacs@gmail.com\">turisztikaitanacs@gmail.com</a><br />(Regisztr\u00e1ci\u00f3 \u00e9s tov\u00e1bbi felvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s a +38 099 26 23 820-as telefonsz\u00e1mon, illetve a <a href=\"mailto:turisztikaitanacs@gmail.com\">turisztikaitanacs@gmail.com</a> e-mail c\u00edmen.)<br /><br /><br />", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "Ostatnia zmiana: 23 Lipca 2019, 22:41:46 wys\u0142ane przez a cygan", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6669;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6671;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6673;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 82887, "date": "25 Sierpnia 2019, 21:31:30", "body": "Z kronikarskiego &quot;obowi\u0105zku&quot; ..... fotki z trasy Beregovo - Hmilnik - Winogradiv - Beregovo.<br />Do Winogradowa pojecha\u0142 sk\u0142ad osobowy z kilkunastoma osobami, pozostali w Hmilniku degustowali wina i posilali si\u0119 bograczem.<br />Za kilka dni b\u0119d\u0119 ponownie na Zakarpaciu i w planach jest przejazd do Hmilnika.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6691;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6693;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6695;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6697;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6699;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 82888, "date": "25 Sierpnia 2019, 21:36:42", "body": "Na imprezie byli W\u0119grzy, trzech S\u0142owak\u00f3w i kilka os\u00f3b ze wchodu Ukrainy.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+2", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6701;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6703;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6705;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6707;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6709;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 83127, "date": "03 Grudnia 2019, 21:18:14", "body": "Jak za\u0142oga &quot;uzkokolejki&quot; nie ma pracy na szlaku, maluje wagony i lokomotyw\u0119. Tak lok o numerze 034 zmienia\u0142 barwy od 2013 roku...", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6807;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6809;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6811;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6813;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6815;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 83128, "date": "03 Grudnia 2019, 21:57:23", "body": "Kolejka dzieci\u0119ca w U\u017cgorodze te\u017c jest wspomagana przez &quot;ludzi warsztatu&quot; Beregovo. Przez siedem lat lokomotywa 018 sta\u0142a nieczynna w U\u017cgorodzie i dopiero w 2016 roku zast\u0105piono j\u0105 sprawn\u0105 o numerze 098. W &quot;Dzie\u0144 dziecka&quot; 2016 r rozpocz\u0119\u0142a prac\u0119, zmieniaj\u0105c do dzi\u015b dwukrotnie malowanie. Lokomotywa 018 w tym roku przesz\u0142a remont zyskuj\u0105c te\u017c nowe barwy(flagi Ukrainy) i ma by\u0107 &quot;zapasow\u0105&quot; dla kolejki bor\u017cawskiej.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+3", "attachments": ["http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6817;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6819;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6821;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6823;image", "http://750mm.pl/index.php?action=dlattach;topic=4001.0;attach=6825;image"], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 84443, "date": "16 Listopada 2020, 13:00:03", "body": "Warto poczyta\u0107 nawet przy tak prostym t\u0142umaczeniu....<a href=\"https://www.facebook.com/young.researchers.history/\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/young.researchers.history/</a><br />&quot;Wagon numer 27 ma ca\u0142kiem dobry stan techniczny &#128736; w por\u00f3wnaniu z innymi samochodami &#128648;. Prawie wszystkie fotele @ i p\u00f3\u0142ki baga\u017cowe dost\u0119pne w salonie, wszystkie drzwi dost\u0119pne &#128682;. Cho\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 siedze\u0144 ulega zniszczeniu &#129683;, nie ma desek, zapi\u0119\u0107 i konstrukcji wspomagaj\u0105cych s\u0105 wsz\u0119dzie &#128297;. \u015aciany w pe\u0142ni pozosta\u0142y oryginalnym ogniwem fabrycznym &#128672;, kt\u00f3ry zosta\u0142 pomalowany na czerwono &#128314;. Ca\u0142a szklanka oczywi\u015bcie zepsuta &#127962;, ale rama okienna pozosta\u0142a. Pod\u0142oga zgni\u0142a i b\u0142aga\u0142a &#128371;, ale mo\u017cna przywr\u00f3ci\u0107 ca\u0142o\u015bciowe konstrukcje deski i metalowe tego auta &#128296;. W salonie zosta\u0142a nawet rura grzewcza! Sam sufit wiesza pozosta\u0142o\u015bci plafon\u00f3w &#128161; i systemu wentylacji &#9881;&#65039;. Brakuje toalety i kot\u0142a &#9940;&#65039;, od dawna s\u0105 porzucone w z\u0142omie &quot;&#9939;.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 85360, "date": "31 Lipca 2021, 21:46:21", "body": "Na FB pojawi\u0142a si\u0119 informacja o poci\u0105gu specjalnym na nieczynnej w\u0105skotor\u00f3wce:<br /><br /><div class=\"quoteheader\">Cytuj</div><div class=\"quote\">Zapraszamy r\u00f3wnie\u017c na wyj\u0105tkow\u0105 wycieczk\u0119 Bor\u017cawsk\u0105 kolejk\u0105 w\u0105skotorow\u0105, bardziej znan\u0105 jako &quot;Antsya Kusznytska&quot;! <br />W ci\u0105gu dnia:<br />- Pojedziemy specjalnym poci\u0105giem na legendarnej kolejce w\u0105skotorowej, kt\u00f3ra nie kursuje od 1,5 roku po trasie Beregowo - Chmielnik - Beregowo<br />- Odwiedzimy jednego z najlepszych winiarzy Zakarpacia Iwana Ursty, odwiedzimy jego piwnice i skosztujemy 5 odmian wina &#127863;<br />- Poci\u0105giem przejedziemy przez jeden z najwi\u0119kszych i najbiedniejszych oboz\u00f3w cyga\u0144skich na Ukrainie<br />- Przespacerujmy si\u0119 starym mostem kolejowym przez rzek\u0119 Bor\u017caw\u0119, kt\u00f3ry w momencie budowy by\u0142 przyk\u0142adem my\u015bli in\u017cynieryjno-technicznej<br />- Na dworcu skosztujemy prawdziwego bogracha z Zakarpacia!<br />- Po drodze zrobimy kilka przystank\u00f3w fotograficznych w malowniczych miejscach, aby ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 zrobi\u0107 du\u017co fajnych zdj\u0119\u0107, bo kto wie, kiedy b\u0119dzie okazja podjecha\u0107 tutaj<br />- A co najwa\u017cniejsze zanurzmy si\u0119 w atmosferze romantycznej podr\u00f3\u017cy poci\u0105giem przez Zakarpacie &#128521;<br />Poci\u0105g przejedzie 56 km od stacji Berehowe do stacji Chmielnik iz powrotem i b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 65-letniej lokomotywy TU2, wagon\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych &#9786;&#65039;<br />Koszt wycieczki - 800 UAH (115 PLN). Obejmuje to r\u00f3wnie\u017c obiad w Chmielniku. Transfer z dworca kolejowego Mukaczewo (kt\u00f3ry jest \u0142atwo dost\u0119pny poci\u0105giem z r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bci Ukrainy) do Beregowa iz powrotem zostanie przygotowany na \u017cyczenie uczestnik\u00f3w wycieczki. Degustacja 5 odmian win w winiarni dodatkowo p\u0142atna (100 UAH)<br />&#8505;&#65039; Nasza wycieczka zaczyna si\u0119 i ko\u0144czy w Beregowie. Poci\u0105g odje\u017cd\u017ca o 11:00, a wraca o 18:00. Czekaj\u0105 na Ciebie! Wasza obecno\u015b\u0107 jest wk\u0142adem w przysz\u0142o\u015b\u0107 tej kolei.<br />&#8505;&#65039; Codzienny poci\u0105g do Beregowa odje\u017cd\u017ca z Kijowa o 17:11 (ze Lwowa odje\u017cd\u017ca o 02:44 w nocy) i przyje\u017cd\u017ca do Beregowa nast\u0119pnego dnia rano o 10:41. Na pewno spotkamy wszystkich uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjad\u0105 tym poci\u0105giem.<br />&#8505;&#65039; Nie zapomnij te\u017c o Mukaczewie, do kt\u00f3rego r\u00f3wnie\u017c \u0142atwo dojecha\u0107 poci\u0105giem, a z Mukaczewa do Beregowa pojedziesz naszym transferem<br />&#10071;Uwaga! Aby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wycieczce prosimy o wype\u0142nienie kr\u00f3tkiego formularza: <a href=\"http://form.gle/qPdVZU9wg6yh8PZMA\" target=\"_blank\">form.gle/qPdVZU9wg6yh8PZMA</a><br />Strona imprezy na Facebooku: <a href=\"https://fb.me/e/1QPBEaOa6\" target=\"_blank\">https://fb.me/e/1QPBEaOa6</a><br />&#128232; Ch\u0119tnie opowiemy Ci o szczeg\u00f3\u0142ach programu wyjazdu i odpowiemy na Twoje pytania w wiadomo\u015bciach prywatnych lub na e-mail: <a href=\"mailto:steamteam750@gmail.com\">steamteam750@gmail.com</a><br />Dobierzemy r\u00f3wnie\u017c dla Ciebie najlepsze opcje podr\u00f3\u017cy do Mukaczewa i Beregowa iz powrotem.<br />Mo\u017cemy r\u00f3wnie\u017c zorganizowa\u0107 &#8222;fotosafari&#8221; na poci\u0105gi szerokotorowe nast\u0119pnego dnia, je\u015bli zbierze si\u0119 kilka os\u00f3b &#128521;</div>", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 85364, "date": "01 Sierpnia 2021, 21:29:31", "body": "Z tej imprezy musz\u0119 zrezygnowa\u0107, w Beregowe by\u0142em w kwietniu i na pocz\u0105tku lipca. Mog\u0119 poleci\u0107 dojazd samochodem przez Barwinek, Trebisov, Kisvarde do granicy UA, przej\u015bcie graniczne Astei (Beregowe 8 km). Du\u017co wolnych kwater prywatnych - miasto basen\u00f3w termalnych.", "signature": "", "user": "a cygan", "userid": 145, "avatar": "", "edited": "", "score": "+1", "attachments": [], "userinfo": ["Dyrektor", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 869 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}, {"postid": 85925, "date": "28 Lipca 2022, 17:54:08", "body": "<a href=\"https://www.facebook.com/BorzhavaRailway/posts/pfbid02bL74tPkhPCTUcRsaT5BbsWyEJcecrLeXcVYxJ4AUoYLf8FgBMpM1zYXQwNnqBtr4l\" target=\"_blank\">Obw\u00f3d zakarpacki</a>&nbsp; wyrazi\u0142 zgod\u0119 na przej\u0119cie kolei bor\u017cawskiej i u\u017chorodzkiej kolei dzieci\u0119cej,", "signature": "", "user": "Zgroza", "userid": 2085, "avatar": "", "edited": "", "score": "0", "attachments": [], "userinfo": ["Zawiadowca", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" /><img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/tor.gif\" alt=\"*\" border=\"0\" />", "D\u0142ugo\u015b\u0107 toru:: 404 m ", "<img src=\"http://750mm.pl/Themes/750mm/images/useroff.gif\" alt=\"W terenie\" border=\"0\" style=\"margin-top: 1px;\" /><span class=\"smalltext\"> W terenie</span>"]}]}